\bodysubsubsection{עם מילת־יחס}{sec:temporal::deictic::preposition}

\tounfold{כמובן שזאת משבצת שיכולה להיות ממולאת, פחות או יותר, בשמות־עצם מיוחדים. דוגמה: \OE{⁊ he geƿat mid þam ƿorde of ƿorulde to gode} ב־15mar}


	\begin{excomment}{597}
		מחקר נוסף דרוש על־מנת לקבוע האם ניתן להקביל את \OE{mid þam} הדלוקוטיבי־נרטיבי שמופיע כאן ל„בזאת” העברי, \L{hereby} האנגלי המודרני, או \L{hiermit} הגרמני, שהם אינטרלוקוטיביים־דיאלוגיים {\tofurtherresearch}.
		ראוי לציין בהקשר זה את הקומפטיביליות \tounfold{לועזית. הצטרפות. }של \OE{mid þam} עם \OE{þa} (ר׳~\sref{sec:temporal::converb::mid} לקומפטיביליות עם \tounfold{קונוורב (להחליף לפי הכותרת שאבחר)}).
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{676}
		בדומה למקרים שב־\sref{sec:temporal::converb::other}, גם כאן \OE{betwux} מתייחס ל\tounfold{טווח של זמן? „בערך”? מתורגם במילים „\L{About that time}”.} \tounfold{651 שונה?}
	\end{excomment}


\bodyparagraph{„למחרת בבוקר”}{sec:temporal::deictic::thaes::morning}

\tounfold{לדבר על הקונטקסט התחבירי ב־576. מסמן מיידיות? עוקבוּת? מה? התרגום: \L{anon}}



\bodysubparagraph{שימוש ב־\OE{on mergen} מחוץ למבנה הנדון}{sec:temporal::deictic::morning::non-thaes}

\noindent
\tounfold{לכתוב}

\tounfold{מה עוד מופיע עם „\OE{on mergen}” חוץ מ־\OE{þæs}? האם יש כאן מערכת של ניגודים?}

\tounfold{להוסיף את \OE{on ærne mergen} או להסיר את הכל ולציין רק הפניות? (עדיף, נראה לי, אלא אם יש משהו חשוב להגיד שמצריך)}

% 1 — אחרי דיאלוג (?)
% 2 — אחרי דיבור עקיף (?)

\tounfold{לבדוק האם יש דברים מעניינים להגיד לאור \authciteref{הופר}{hopper.p:1992:discourse}{§1.1.1}}

\begin{excomments}
	\begin{excomment}{xtempmorn6}
		\tounfold{הבוקר מעניין כאן}
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{xtempmorn10}
		\tounfold{זה קשור ל־\OE{oþ-}?}
	\end{excomment}
\end{excomments}




\bodysubsubsection{הרחבה של מניין זמן}{sec:temporal::year}

נשים לב לכך שמבחינת \hl{תחולתה וגבולותיה}, ההרחבה לא לוקחת חלק במבע העוטף את המבנה, אלא משמשת באופן מצומצם בצירוף עם מניין השנים. כך, לשם ההמחשה, ב\exrefdisp{608} המבע כולו אמנם נמצא במסגרת נרטיבית, אבל הביטוי \OE{æfter þam þe he munuc wæs} לא לוקח חלק בהשתלשלות האירועים (השו׳~\sref{sec:temporal::converb::other}), אלא משמש בתוך התחום המוגבל, „בשנה השלוש־עשרה לאחר ש(נ)היה נזיר”.

לא מצאתי ב\worktitle{חיי־הקדושים} דוגמאות דומות עם מניין \hl{חודשים}, \hl{ימים} וכד׳, אך מחיפוש ממוחשב ב\authcite{היליי ואח׳}{healey.a+:2000:doecorpus} עולה כי דוגמאות כאלה קיימות בטקסטים אחרים.
